美媒：報告稱，中關村已取代矽谷成世界頭號科技中心

美國“福布斯”11月2日文章，原題：北京已取代矽谷成為世界上頭號科技中心？一份報告說是的北京已取代矽谷成為世界上頭號科技中心，至少一份報告的排名如是說。本週，商業資源公司專業市場公佈第二份年度“世界頂尖科技城市2017”排行榜，將北京置於榜首。去年排名第一的柏林退居其次，舊金山排名第三，上海，班加羅爾，新加坡和悉尼等城市也躋身前20名。
有利的早期融資環境和相對較低的生活成本，令北京中關村科技社區獨占鰲頭。研究人員使用10種數據對各城市進行排名，包括軟件工程師薪酬，需要多長時間成立一家企業並使之運營，生活成本，月租價格，增長指數，創業產出和其他因素等。“我們的報告表明，科技行業正如何迅速變化且國際競爭變得何其激烈，尤其是在吸引最優秀新科技人才方面，”專家市場的編輯賈里德·克萊赫表示，“儘管矽谷仍是幾個關鍵領域的佼佼者，但國際競爭者已取代矽谷，提供低得多的生活成本和迅速增長的投資。”
近年來越來越多人把北京與矽谷相比較。一名企業者曾撰文稱，龐大的市場，消費者適應迅速，商業發展迅捷以及對創新的渴望等因素，已令中國首都成為矽谷“唯一的真正競爭者“2016年中國政府宣布斥資15億美元改造和發展中關村，包括小米等中國大型企業及谷歌，英特爾等美國巨頭都已入駐。
中國已造就眾多科技成功故事。過去幾年來中國集中精力進入科技版圖。中國的科技企業正獲得全球主導地位，或至少在許多行業變得至關重要。如今中國在超級計算機領域獨領風騷，中資企業在安全產品，信息應用，共享出行服務，電動汽車當然還有電商等市場都已具有重要的市場影響力。
專家表示，中國的狀況是獨特的，但對亞洲其他新興（科技）中心來說，這表明數量優勢意味著本土科技初創企業擁有巨大商機。

想當年巴鐵都比times話過係50大法明之一

樓主係五毛

五毛柒頭相

祇可以，川普
你專業啲學好繁體字先上來回post啦大陸仔
以後用少啲繁簡轉換器啦

產量多有撚用
精準度呢？
而家玩大躍進呀五毛?

產量既多少某程度上正正代表技術既成熟

DRAM良率幾多話？

好樣衰